##### Hard-Dependents
[[Auflösen - Quadratische Gleichung]]
[[Auflösen - Quadratische Gleichung ohne pq-Formel]]
##### Tags
#abiturAnalysis
#abiturIntegrale
##### Metadata
isCollectionGoal=false
isOrGateway=false
shouldTest=true
singleExercise=false
## Description
 
## Exercises
### 0
#### Question
Bestimme:

Die Schnittpunkte zwischen quadratischer Funktion $f(x)=-x^2+1$ und Gerade $g(x)=-x-5$.

#### Answer
$f(x)=g(x)$ $\Leftrightarrow -x^2+1=-x-5$
$\Leftrightarrow -x^2+6=-x$
$\Leftrightarrow -x^2+x+6=0$
$\Leftrightarrow x^2-x-6=0$
pq-Formel:
$x_{1,2}=-\frac{-1}{2}\pm \sqrt {\left( \frac{-1}{2} \right)^2+6}$
$=\frac{1}{2}\pm \sqrt {\frac{1}{4}+6}$
$=\frac{1}{2}\pm \sqrt {\frac{1}{4}+\frac{24}{4}}$
$=\frac{1}{2}\pm \sqrt {\frac{25}{4}}$
$=\frac{1}{2}\pm \frac{\sqrt {25}}{\sqrt {4}}$
$=\frac{1}{2}\pm \frac{5}{2}$
$x_1=\frac{6}{2}=3$  $x_2=-\frac{4}{2}=-2$
$S_1(3|g(3))=S_1(3|-8)$  $S_2(-2|g(-2))=S_1(3|-3)$
### 1
#### Question
Bestimme:

Die Schnittpunkte zwischen quadratischer Funktion $f(x)=x^2+4x+2$ und Gerade $g(x)=3x+4$.

#### Answer
$f(x)=g(x)$
$\Leftrightarrow x^2+4x+2=3x+4$     $|-3x$
$\Leftrightarrow x^2+x+2=4$     $|-4$
$\Leftrightarrow x^2+x-2=0$     $|$ $pq-Formel$
$\leftrightarrow x_{1,2}=-\frac{1}{2}\pm \sqrt {\left( \frac{1}{2} \right)^2-(-2)}$     $|Vereinfachen$
$=-\frac{1}{2}\pm \sqrt {\frac{1}{4}+2}$
$=-\frac{1}{2}\pm \sqrt {\frac{1}{4}+\frac{8}{4}}$
$=-\frac{1}{2}\pm \sqrt {\frac{9}{4}}$
$=-\frac{1}{2}\pm \frac{\sqrt {9}}{\sqrt {4}}$
$=-\frac{1}{2}\pm \frac{3}{2}$
$x_1=-\frac{1}{2}+\frac{3}{2}=1$  $x_2=-\frac{1}{2}-\frac{3}{2}=-2$
$S_1(1|f(1))=S_1(1|7)$  $S_2(-2|f(-2))=S_2(-2|-2)$
### 2
#### Question
Bestimme:

Die Schnittpunkte zwischen quadratischer Funktion $f(x)=x^2-3x+4$ und Gerade $g(x)=x+4$.

#### Answer
$f(x)=g(x)$
$\Leftrightarrow x^2-3x+4=x+4$     $|-x$
$\Leftrightarrow x^2-4x+4=4$     $|-4$
$\Leftrightarrow x^2-4x=0$     $|$ $pq-Formel$
$\leftrightarrow x_{1,2}=-\frac{-4}{2}\pm \sqrt {\left( \frac{-4}{2} \right)^2-0}$     $|Vereinfachen$
$=2 \pm \sqrt {(-2)^2}$
$=2 \pm \sqrt {4}$
$=2 \pm 2$
$x_1=2+2=4$  $x_2=2-2=0$
$S_1(0|f(0))=S_1(0|4)$  $S_2(4|f(4))=S_2(4|8)$
